# Введение

## Описание приложения

ПО «Настольное приложение» (далее «приложение») --- клиент, который предоставляется пользователям системы «Видеонаблюдение Ростелеком».

Приложение предназначено для просмотра видео c камер, подключенных к системе. Приложение поддерживает как получение видео с серверов системы через Интернет, так и получение видео по локальной сети от камер, которые находятся в этой локальной сети.

Настольное приложение может работать в нескольких режимах:

  * _ограниченный_ (ранее «глубокий оффлайн») - в этом режиме доступ к сети Интернет для приложения не требуется.
    В ограниченном режиме пользователю необходимо вводить параметры подключения к каждому устройству вручную.
  * _полный_ - в этом режиме доступ в интернет необходим для авторизации;
    В полном режиме все данные загружаются НП из Облака Ростелеком автоматически, в том числе список устройств и параметры доступа к ним.
    При выборе полного режима, в зависимости от наличия или отсутствия доступа в интернет, приложение самостоятельно переключается между:
     * _онлайн_ - когда доступ к сети Интернет есть и доступен полный набор функции Настольного приложения,
     * _оффлайн_ - доступ к сети Интернет отсутствует, часть функций может быть недоступна.

### Скачать настольное приложение

 * [Сборка для 64-битных систем](https://help.camera.rt.ru/files/desktop-b2b/Rt.B2b.VideoClient-latest-x64.msi)
 * [Сборка для 32-битных систем](https://help.camera.rt.ru/files/desktop-b2b/Rt.B2b.VideoClient-latest-x86.msi)

## Требования к рабочей станции

Для запуска приложения ПК должен соответствовать минимальным системным требованиям:

**Операционная система**

- Windows 7 Service Pack 1 или новее;
- Windows Server 2012 R2 Service Pack 1 или новее.

На любую из перечисленных ОС должен быть установлен фреймворк Microsoft .Net Framework 4.6.1 новее. В Windows 10 выпуск 1511 или более поздних выпусках он уже установлен.

**Аппаратные требования**

В зависимости от количества камер:

Для воспроизведения менее 16 камер разрешения 1280x720 подходит:

- процессор Intel Core i3-7300 или более производительный;
- оперативная память DDR4 объёмом не менее 4 Гб;
- встроенный видеоадаптер Intel HD Graphics 630 или более производительный.

Для воспроизведения от 16 до 32 камер разрешения 1280x720 подходит:

- процессор Intel Core i5-7600 или более производительный;
- оперативная память DDR4 объёмом не менее 8 Гб;
- дискретный видеоадаптер nVidia GTX 1050 Ti или более производительный;
- поддержка аппаратного декодирования видео.

Для воспроизведения более 32 камер разрешения 1280x720 подходит:

- процессор Intel Core i5-8600 или более производительный;
- оперативная память DDR4 объёмом не менее 16 Гб с частотой не ниже 2666 МГц;
- дискретный видеоадаптер nVidia GTX 1060 6 Гб или более производительный;
- поддержка аппаратного декодирования видео.

Для поддержки аппаратного декодирования видео в режиме GPU требуются установленные драйвера видеоадаптера.

При использовании дискретной видеокарты необходимо в BIOS включить интегрированную видеокарту.

Не рекомендуется использовать для аппаратного декодирования в режиме GPU:

- видеокарты Nvidia поколения ниже 7xx;
- видеокарты Intel HD 4000.

## Требования к сетевым подключениям

Необходимые условия в расчете на просмотр трансляции от 16 камер при схеме кодирования потока 1280x720:

- скорость подключения к Интернету --- 1,5 Мбит/c на каждую камеру, просматриваемую с сервера системы;
- скорость подключения к локальной сети --- не менее 100 Мбит/с. Точная скорость подключения зависит от количества камер, просматриваемых из локальной сети.

В Интернет должны быть открыты подключения: 

- на порт 443 по протоколу HTTPS; 
- на порт 80 как по HTTP, так и по WS-протоколу.
